{
    "question": "Contoh twks eksplanasi tentang lingkungan hidup. tapi bahasa jawa.. \u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Teks Eksplanasi merupakan teks yang menjelaskan suatu proses bisa terjadi dan menjawab pertanyaan &#039;Mengapa&#039; dan &#039;Bagaimana&#039;. Kalau disuruh membuat tema Lingkungan Hidup, pilihlah topik yang paling menarik dan hangat-hangatnya. Saran saya,judulnya lebih baik &#039;MANFAAT KEBERSIHAN LINGKUNGAN&#039;. Jelaskan dampak dan proses yang bisa membuat lingkungan bersih. Terus, ubah deh kebahasa jawab. Okay ? @Liwed",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "saat-acara-sedang-berlangsung-semua-lampu-menyala-sinonim-kata-a-893",
            "question": "Saat acara sedang berlangsung, semua lampu menyala sinonim kata acara adalah. . .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pertunjukan,pementasan,",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentang-angin-puting-beliung-yang-panjang-teks-eksplanasi-767",
            "question": "Tentang angin puting beliung yang panjang teks eksplanasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0Puting Beliung<br>Puting beliung adalah salah satu peristiwa alam. Angin puting beliung sering juga disebut dengan istilah angin Bohorok. Faktor yang menyebabkan terjadinya angin puting beliung disebabkan oleh udara panas dan dingin bertemu sehingga saling bentrok dan terjadilah puting beliung, disamping itu faktor yang menyebabkan terjadinya angin puting beliung juga karena d<span>alam awan terjadi arus udara naik ke atas yang kuat. Hujan belum turun, titik-titik air maupun Kristal es masih tertahan oleh arus udara yang naik ke atas puncak awan. Dampak dari puting beliung antara lain dapat menyebabkan rusaknya rumah dan infrastruktur suatu daerah, menimbulkan korban jiwa, dan kerugian material.<br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-proses-terjadinya-tsunami-971",
            "question": "Teks eksplanasi tentang proses terjadinya tsunami \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kata \"tsunami\" berasal dari bahasa Jepang yang berarti pelabuhan (\"tsu\")\n dan gelombang (&#039;nami\"). Tsunami adalah rangkaian gelombang yang timbul \nakibat air yang ada di danau atau di laut secara cepat bergerak dalam \nskala yang besar. Tsunami terjadi ketika dasar laut mengalami kerusakan \nbentuk dan secara vertikal<br>\nmengubah posisi air yang datar. Gerakan vertikal yang besar dari patahan bumi dapat terjadi pada lapisan bumi. <br><br>\nGempa bumi yang terjadi di dasar laut sangat berpotensi menimbulkan tsunami. Patahan dasar laut menyebabkan equalibrum\n air menjadi terganggu. Semakin besar daerah patahan yang terjadi, \nsemakin besar pula tenaga gelombang yang di hasilkan. Gelombang besar \nyang mengalir deras ke daratan inilah yang sangat berbahaya bagi \nmanusia.<br><br>\nTsunami selalu membawa kerusakan besar bagi manusia. Kerusakan yang \nterbesar disebabkan oleh gelombang besar yang membanjir daratan. \nGelombang ini ketika mengenai pemukiman manusia akan menyeret apa saja \nyang dilaluinya. Kadang, korban jiwa yang terjadi bukanlah karena \ndisebabkan oleh ombak besar tsunami yang mengalir, tapi karena benturan \ndengan benda-benda yang dibawa gelombang tsunami. Selain itu, lumpur \nyang ikut terseret gelombang tsunami menyebabkan manusia menjadi sulit \nuntuk menyelamatkan diri dengan cepat.<br><br>ini ada dibuku paket B.INDONESIA<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-dibantu-ya-mengapa-dalam-pidato-terdapat-sebuah-salam-p-475",
            "question": "Tolong dibantu ya...    mengapa dalam pidato terdapat sebuah salam pembuka?\r\nyang udah jawabin,makasih banyak..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena dalam bahasa indonesia, sebelum memulai pembicaraan kita harus memberi salam dulu supaya sopan<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena sebelum memulai pidato kita harus memberi salam kepada para hadirin<br><br><br>ntu yg saya tau",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-bencana-alam-ada-yang-tau-gak-contohnya-615",
            "question": "Teks eksplanasi tentang bencana alam ada yang tau gak contohnya? bsok di kumpul nih... \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span> pelangi merupakan salah satu contoh fenomena alam yang bersifat \npositif dan juga indah dipandang mata. menurut kamus besar bahasa \nindonesia (KBBBI),pelangi adalah lengkungan warna\u00a0 spektrum dilangit \nakibat pembiasan sinar matahari oleh titik hujan atau embun.<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\n \u00a0 pelangi terbentuk karena pembiasan sinar matahari oleh tetesan air \nyang ada di atmosfer .ketika cahaya matahari melewati tetesan air \ntersebut ,cahaya matahari membias.akibatnya,warna-warna yang ada pada \ncahaya tersebut terpisah.tiap warna dibelokkan pada sudut berbeda </span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "teks eksplanasi tentang tsunami, petir, banjir, tanah longsor, gempabumi, dll",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-membuat-memo-resmi-dan-tidak-resmi-dengan-menggunakan-bahasa-816",
            "question": "Cara membuat memo resmi dan tidak resmi dengan menggunakan bahasa yang tepat?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Singkatan dari\nmemorandum bentuk komunikasi tertulis yang\ndi dalamnya berupa pesan singkat.</span>\n<span>\n<span>\u00a0 Merupakan jenis surat dinas yang\ndipakai secara\nintern dalam suatu instansi/ lembaga dan bersifat\ninformal.</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0 Biasanya berupa pertanyaan, perintah, informasi, peringatan, permintaan, atau harapan.</span></span>\n<span>\n\n\n</span>\n<span>\n<span>Pesan-pesan\nyang disampaikan\ndalam memo\nsingkat, dan tidak dikenal adanya pembuka atau kalimat penutup tetapi penulis langsung kepada pesan yang\ndimaksudkannya.</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0 Biasanya berupa perintah dari atasan kepada bawahannya.</span></span>\n<span>\n<span>\u00a0 Isinya singkat dan pendek<span>.<br><br><br></span></span></span><br><span>\n<span>Sistematika\nPenulisan</span></span>\n<span>\n<span>Memo Resmi :</span></span>\n<span>\nKeterangan</span>\n<span>\n<span>1. kepala memo\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\n</span></span>\n<span>\n<span>\u00a02. penulis memo</span></span>\n<span>\n<span>3. pihak yang dituju</span></span>\n<span>\n<span>4. isi memo</span></span>\n<span>\n<span>5. tanggal penulisan</span></span>\n<span>\n<span>6. identitas jabatan</span></span>\n<span>\n<span>7. tanda tangan</span></span>\n<span>8. nama <span>penulis</span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Singkatan dari memorandum bentuk komunikasi tertulis yang di dalamnya berupa pesan singkat.\u00a0\u00a0 Merupakan jenis surat dinas yang dipakai secara intern dalam suatu instansi/ lembaga dan bersifat informal.\u00a0\u00a0 Biasanya berupa pertanyaan, perintah, informasi, peringatan, permintaan, atau harapan.\u00a0Pesan-pesan yang disampaikan dalam memo singkat, dan tidak dikenal adanya pembuka atau kalimat penutup tetapi penulis langsung kepada pesan yang dimaksudkannya.\u00a0\u00a0 Biasanya berupa perintah dari atasan kepada bawahannya.\u00a0<span>\u00a0 Isinya singkat dan pendek.<br><br><br></span><br>Sistematika Penulisan\u00a0Memo Resmi :\u00a0Keterangan\u00a0<span>1. kepala memo\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0</span>\u00a02. penulis memo3. pihak yang dituju\u00a04. isi memo\u00a05. tanggal penulisan\u00a06. identitas jabatan\u00a0<span>7. tanda tangan.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-angin-topan-514",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang angin topan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Proses terjadinya angin puting beliung, biasanya terjadi pada musim pancaroba pada siang hari suhu udara panas, pengap, dan awan hitam mengumpul, akibat radiasi matahari di siang hari tumbuh awan secara vertikal, selanjutnya di dalam awan tersebut terjadi pergolakan arus udara naik dan turun dengan kecepatan yang cukup tinggi. Arus udara yang turun dengan kecepatan yang tinggi menghembus ke permukaan bumi secara tiba-tiba dan berjalan secara acak.\u00a0<br><span><br>kamu buat rancangan dulu tentang teks yang akan kmu buat,<br>kmu cari informasi tentang hal tersebut,<br>kmu susun teks tersebut,<br>supaya teksmu lebih bagus kmu bisa mencari tambahannya dari internet, koran ,dll.<br>maaf ya aku gak bisa bantu buat teks eksplanasinya soalnya aku juga punya tugas yang sama .....\u00a0</span><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-eksplanasi-tentang-banjir-apa-990",
            "question": "Contoh teks eksplanasi tentang banjir apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Banjir merupakan fenomena alam yang biasa terjadi di suatu kawasan yang banyak dialiri oleh aliran\u00a0sungai. Secara sederhana banjir dapat didefinisikan sebagai hadirnya air di suatu kawasan luas sehingga menutupi permukaan bumi kawasan tersebut. Dalam pengertian yang luas, banjir dapat diartikan sebagai suatu bagian dari siklus hidrologi, yaitu pada bagian air di permukaan bumi yang bergerak ke laut. Dalam siklus hidrologi kita dapat melihat bahwa volume air yang mengalir di permukaan Bumi dominan ditentukan oleh tingkat curah hujan, dan tingkat peresapan air ke dalam tanah.<br><br><span>Air hujan sampai di permukaan Bumi dan mengalir di permukaan Bumi, bergerak menuju ke laut dengan membentuk alur-alur sungai. Alur-alur sungai\u00a0</span>ini<span>\u00a0di mulai di daerah yang tertinggi di suatu kawasan, bisa daerah pegunungan, gunung atau perbukitan, dan berakhir di tepi\u00a0</span>pantai<span>\u00a0ketika aliran air masuk ke laut.</span><br>Secara sederhana, segmen aliran sungai itu dapat kita bedakan menjadi daerah hulu , tengah, dan hilir . Di daerah hulu yang biasanya terdapat di daerah pegunungan, gunung atau perbukitan. Lembah sungai sempit dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cV\u201d. Di dalam alur sungai banyak batu yang berukuran besar (bongkah) dari runtuhan tebing, dan aliran air sungai mengalir disela<span>-sela batu-batu tersebut. Air sungai relatif sedikit. Tebing sungai sangat tinggi. Terjadi erosi pada arah\u00a0</span>vertikal<span>\u00a0yang dominan oleh aliran air sungai.</span><br><span>Di daerah tengah, umumnya merupakan daerah\u00a0</span>kaki<span>\u00a0pegunungan, kaki gunung, atau kaki bukit. Alur sungai melebar dan potongan melintangnya berbentuk huruf \u201cU\u201d. Tebing sungai tinggi. Terjadi erosi pada arah horizontal, mengerosi batuan induk. Dasar alur sungai melebar, dan di dasar alur sungai terdapat endapan sungai yang berukuran butir kasar. Bila debit air meningkat, aliran air dapat naik dan menutupi endapan sungai yang di dalam alur, tetapi air sungai tidak melewati tebing sungai dan keluar dari alur sungai.</span><br>Di daerah hilir, umumnya merupakan daerah dataran. Alur sungai lebar dan bisa sangat lebar dengan tebing sungai yang relatif sangat rendah dibandingkan lebar alur. Alur sungai dapat berkelok-kelok seperti huruf \u201cS\u201d yang dikenal sebagai \u201cmeander\u201d. Di kiri dan kanan alur terdapat dataran yang secara teratur akan tergenang oleh air sungai yang meluap, sehingga dikenal sebagai \u201cdataran banjir\u201d. Di segmen ini terjadi pengendapan di kiri dan kanan alur sungai pada saat banjir yang menghasilkan dataran banjir. Terjadi erosi horizontal yang mengerosi endapan sungai itu sendiri yang diendapkan sebelumnya.<br><br><span>Dari penjelasan di atas dapat disimpulkan bahwa banjir adalah peristiwa yang terjadi ketika aliran air yang berlebihan merendam daratan. Banjir juga dapat terjadi di sungai, ketika alirannya melebihi kapasitas saluran air, terutama di selokan sungai. Akibatnya, mampu merendam dan merusak jalan raya, jembatan, mobil, bangunan, sistem selokan bawah tanah, dan kanal. Kerugian dari segi harta dan jiwa manusia merupakan dampak lain dari terjadinya banjir.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-teknologi-tepat-guna-865",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud teknologi tepat guna",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0\n\n\u00a0 Teknologi tepat guna merupakan\nteknologi yang telah dikembangkan secara tradisional. Pengenalannya banyak\nditentukan oleh keadaan lingkungan dan mata pencaharian pokok masyarakat\nsetempat. \n\n<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 Dengan adanya penerapan ini diharapkan masyarakat berubah dan\nmengerti manfaat teknologi tepat guna. Mereka juga mampu menggunakan teknologi\ntepat guna tersebut dengan sebaik-baiknya. Dengan demikian, penggunaan\nteknologi tepat guna tersebut bermanfaat bagi masyarakat, yaitu dapat memenuhi\nkebutuhan individu atau masyarakat karena kebutuhan masyarakat makin hari makin\nmeningkat.\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "adalah teknologi yg dirancang bagi masyarakat tertentu agar dapat disesuaikan dgn aspek\" lingkungan ,keetisan , kebudayaan, sosial , politik , dan ekonomi masyarakat yg bersangkutan .....",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teks-eksplanasi-tentang-gerhana-matahari-contoh-nya-apa-804",
            "question": "Teks eksplanasi tentang gerhana matahari. contoh nya apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gerhana Matahari<span>\u00a0terjadi ketika posisi bulan terletak di antara Bumi dan Matahari sehingga menutup sebagian atau seluruh cahaya Matahari.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}